不吃早餐易胖！最新研究：早餐喝咖啡 減重又能預防糖尿病

每天一早最重要的就是要想：早餐要吃什麼，因為現在飲食西化，導致國人在早餐的選擇上有了許多的變化，可以簡單的吃個傳統的豆漿、油條，也可以大口吃漢堡配薯條，完全依照個人的喜愛選擇。

不過特別是上班族，幾乎人手一杯咖啡，除了能夠提神以外，許多人也認為咖啡是個養生的飲品，但又有部分民眾認為咖啡因內含咖啡因，喝多了也對身體不好，不過近日有項外國研究發現：早餐喝咖啡不僅能減重，還能預防糖尿病喔！

胖人很少吃早餐

吃早餐有益身體健康是德國糖尿病中心（DDZ）所發布的研究結果。

而營養人員分析了九萬多名參與調查者的數據，其中四千多的人在研究期間患上第二型糖尿病；另外還發現了，肥胖的人其實很少吃早餐。

正因為肥胖是導致第二型糖尿病的主要危險因素。因此早餐一定要吃，千萬不能犯懶！

早餐喝咖啡的好處多多

為了變瘦變美，許多人會用不吃早餐這種不健康的方法來減重。綜合媒體報導，據歐洲糖尿病研究學會（EASD）在柏林發布的研究發現：在早餐喝咖啡可以降低罹患第二型糖尿病的風險達25%；還有助於預防炎症，咖啡的熱量能夠刺激新陳代謝和增加腸胃道微生物群的變化，而咖啡內含的抗氧化成分及其保護作用，建議一天的飲用量約控制在3~4杯，男女皆適用。

哪些人不適合喝咖啡？

雖然以上的研究內容通通指向「咖啡」是個好東西，且早餐喝咖啡能減重、抗炎，還能預防糖尿病。

不過，還是要叮嚀如果擔心喝咖啡會引起心律過快、血壓升高等問題，那還是建議盡量選擇不含咖啡因的飲品做使用。

一早知